想買 sienta，買唔買 hybrid 好？

是咁的 小弟新牌打算買部新 sienta
但唔知買汽油版定 hybrid 好 求指教

每個禮拜平均會用兩三日車 不論假日平日
行市區多 比較少行 highway
屋企有老有嫩 幾鐘意 hybrid 熄火唔會停冷氣
但又擔心唔算係成日用車 驚 hybrid 舊電會好快打柴

有冇揸 sienta / sienta hybrid 既巴打可以指教下

唔洗擔心舊電打柴
諗下車價相差 要用多幾多油先追返車價好過

假設市區多,當混左能幫你慳$0.5/KM,而一個月渣1800KM計,佢只幫你慳到$900個月,而愈多HW差距愈窄,就咁斗1年先慳到$10,000.但差價己經食左你頭3年慳到既錢,而混能車粒電大概行到第5年要換,即到第5年大概要預2皮換電,味計混能車既ABS泵,即係你第4,5年你慳果$20,000又岩岩好要換電,到第8年想賣車,車價一定比電油版本好,但要明白呢D迷你七人車係香港梗本好有市場,電油版價錢一樣硬,電油版人地可能睇下車企理就還價成交,可惜你混能版人地一定問你2個問題,"換左ABS泵味,換車電味?","有阿,不過3年前....."價錢點都會好D,但講易賣,條路一定無電油咁易行,畢竟架車本身就慳油.

睇你買SIENTA係想為環保定為慳錢,為慳錢既話,你既CASE渣幾耐都回唔到本,為環保就唔好諗,去馬.